<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string name="app_name">Saktan</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Otevrit navigacni panel</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Zavrit navigacni panel</string>
    <string name="permission_rationale">Pro zakladni funkcnost je treba povoleni polohy</string>
    <string name="permission_denied_explanation">Povoleni bylo odepreno, ale je nutne pro zakladni
        funkcnost</string>
    <string name="action_settings">Nastaveni</string>
    <string name="security_text">
        "Все сотрудники ОсОО «ОДА «Аякс» проходят обязательное обучение и специальную подготовку по программе подготовки и повышения квалификации сотрудников Службы Безопасности, личный состав агентства тщательно проверяется на наличие судимости, психических и наркологических заболеваний.\n"
        "Наш адрес: г. Бишкек, ул.Токтоналиева ( бывш.Душанбинская) , 91\n"
    </string>
    <string name="security_text_contact">
"Мы рады предложить Вам свои услуги и надеемся на плодотворное сотрудничество!\n"
"Остаемся в вашем распоряжении!\n"
"Наш адрес: г. Бишкек, ул.Токтоналиева ( бывш.Душанбинская) , 91\n"
    </string>
    <string name="settings">Nastaveni</string>
    <string name="title_activity_scrolling">Горячая линия</string>
    <string name="large_text">
        "<b>Co delat kdyz od Vas vymahaji penize?</b>\n\n"
        "? Самостоятельно.
Оказавшись в поле зрения вымогателей, ни в коем случае не начинайте скандал и не идете на поводу эмоций. Сохраняйте хладнокровие и полное спокойствие, стараясь собрать как можно больше ДОКАЗАТЕЛЬСТВ противоправных действий вымогателя.

Если вежливо, но твердо избавиться от вымогателя не удалось, сделайте вид, что согласны на него требования и начинайте тянуть время.

Используйте свидетельские показания, в случае угроз или настойчивых визитов вымогателей домой старайтесь не оставаться в одиночестве.
Воспользуйтесь аудио- видеозаписью, например, с помощью  диктофона или камеры мобильного телефона записав требования злоумышленника или ваш разговор.
Если это вымогательство по телефону, например в виде сообщения о том, что ваш родственник попал в беду и вам срочно нужно переслать деньги, изобразите испуг и под любым предлогом вынудите собеседника прервать разговор и перезвонить вам – так вы сможете подготовиться к разговору.
Постарайтесь найти тех, кто пострадал от этого же лица и заручиться их поддержкой и показаниями – в случае вымогательства в школе, больнице или на работе.
Ведя аудио- и видеозапись старайтесь строить диалог так, чтобы вымогатель «наболтал» как можно больше – согласовывайте сумму, способ передачи, мелкие детали.
        Один или два раз можно свести диалог к конфликту, отказавшись платить – ваш собеседник наверняка огласит последствия того, что будет с вами в случае, если вы не дадите денег или же будет прямо угрожать.\n\n"
"? При помощи полиции и органов правопорядка.
Обратившись с заявлением о вымогательстве в полицию, в ходе оперативных мероприятий сыщики соберут все необходимые доказательства с вашей (или без) помощью. Данный вариант наиболее правильный.

 ? Куда и как обращаться?
1. Если имеют место угрозы при вымогательстве вашему здоровью или жизни, вашим близким, у вас вымогают взятку чиновники – то, однозначно, идти стоит исключительно в правоохранительные органы.

А) Став жертвой вымогательства, обращайтесь в отделение полиции с заявлением по месту совершения преступления.

Б) Обращайтесь в прокуратуру, если сотрудники органов будут чинить вам препятствия в защите своих прав и отказывать в приеме заявления.

2. Если в роли вымогателей выступают сотрудники правоохранительных органов, и вы опасаетесь  круговой поруки в отделении полиции по месту жительства (особенно в провинции), обращайтесь в службу собственной безопасности Управления внутренних дел города или региона или же в региональный отдел ФСБ.

3. В случае вымогательства денег при обстоятельствах явной «подставы» - например, ДТП или, якобы, повреждения чужого имущества – тут же вызывайте полицию, не соглашаясь ни на какие альтернативы. Одного только намерения вызвать полицию будет достаточно, чтобы охладить пыл вымогателей.\n\n\n\n\n"
        "<b>Что делать, если угрожают убить?</b>\n\n"
        "<p>Когда вам приходится опасаться за свою жизнь, в первую очередь приходит также страх и опасение за ваших родных и близких.
        Но не стоит ему поддаваться, ведь именно этого и ждет недоброжелатель. Лучше постараться сохранить хладнокровие и понять, что предпринять дальше. В данной статье мы расскажем, что делать, если угрожают убить. Куда обратиться при угрозе убийством.</p>\n\n\n"
        "<b>Угрожают по телефону или через другие средства связи</b>\n"
        "<p>Если вы получили письмо, звонок или смс-сообщение с угрозами в отношении вас, где вам обещают физической расправой, необходимо все максимально зафиксировать.
        Лучше ставить запись на телефонные разговоры, а позже обращаться к операторам телефонной связи за выпиской поступающих к вам звонков. Далее со всеми документами направляйтесь к своему участковому, и пишите заявление. Просите рассмотреть ваше обращение, следите за законностью его принятия и за законностью дальнейших действий правоохранительного органа.</p>\n\n\n"

        "<b>Угрожают лично</b>\n"
        "<p>Вам угрожают физической расправой прямо в лицо? Не мешкаем, стараемся зацепиться за любую деталь внешности, дабы запомнить обидчика. Если вы его знаете, или остерегались угроз ранее, не забудьте о средствах аудио и видеозаписи. Самое простое – диктофон или видеокамера мобильных устройств.
        Главное, не старайтесь действовать напрямую или вести себя агрессивно. Основное правило – сначала немного сдаться, чтобы уловить время для поиска решения. Сможете записать разговор – очень хорошо. Только чтобы сделать аудиозапись или видеосъемку доказательством, которое получено законным путем, нужно обязательно предупредить вашего оппонента об этом. Об угрозе записи речи не идет, поскольку слова быстро перейдут в действия. Лучше сказать, что разговор записывается, но не указывать напрямую источника. Так, угрожающий может подумать, что вы его проверяете и упустить эту деталь, однако с вашей стороны вы получите законное обоснование вашего опасения за свою жизнь и сможете требовать не только принять заявление на рассмотрение, но и завести уголовное дело в отношении обидчика.</p>\n\n\n\n\n"

        "<b>Что делать, если вы стали жертвой изнасилования?</b>\n\n\n"
        "Лучше всего сразу вызвать «скорую». Однако врач не сможет засвидетельствовать факт сексуального насилия — это работа судмедэксперта. После медицинского осмотра собрать доказательства для возбуждения уголовного дела будет гораздо сложнее. В течение 72 часов после случившегося (а лучше в первые четыре) нужно пойти в СПИД-центр и пройти профилактику ВИЧ. Результат станет известен через четыре-шесть месяцев. Также необходимо сразу пройти профилактику венерических заболеваний и через месяц сделать повторные анализы. То же касается нежелательной беременности: на экстренную контрацепцию есть 120 часов.\n\n"

    </string>
    <string name="title_activity_need_help">Informace</string>
    <string name="title_activity_hotline">HotlineActivity</string>
    <string name="title_activity_security_agency">Bezpecnostni agentura</string>

</resources>